賣衫有乜問題？慎防極端政治潔癖打壓同路人

最近有連登仔出post狙擊印於反送中t shirt販賣嘅ig shop，認為佢哋「食人血饅頭」，我唔同意

首先同大家講兩個故事（出年dse考），「子貢贖人」同「子路受牛」
孔子有兩個frd，一個叫子貢，佢用自己錢做好事無私奉獻並拒絕獎賞，孔子屌柒佢：「你將做好事個道德標準set到咁撚高，你有冇諗過其他人跟唔跟到？你咁樣做只會令到其他人唔敢做好事！」
孔子另一個frd叫子路，佢救咗一個遇溺泳客，泳客之後送咗隻牛比佢，佢收下禮物。孔子大讚：「good job！以後啲人知道做好人會有好報，咁就自然會多做好事喇！」

一個人推出符合民意、諷刺時弊嘅t shirt
連登仔應該望佢賺錢一直繼續做落去，定係望佢蝕錢唔再做？
最完美嘅道德偉人當然會一路蝕錢一路做，將成副身家都用嚟印衫派街坊。
但現實中呢啲人有幾多個？
連登仔有政治潔癖，覺得商人利用社會議題賺錢不符合道德，但諗深一層呢種政治潔癖只會將道德標準不斷提高，直到大多數人都冇能力參與反政府行動。
當年雨傘運動，有間小商鋪免費提供飯盒同飲用水，結果佢欠債20萬，入不敷支。
做好人就生活潦倒，咁以後仲邊有人敢做好人？

利申：本人冇持有反送中t shirt，亦同ig shop冇利益關係

要賣唔係問題 但係可唔可以用番成本價？

聲稱成本價，然後$70件，你認為無問題？

$70 成本價 咪撚玩啦 好多人做garment merchandiser 架香港

屌你老母！

有啲偷人地嘅圖 設計

冇問題？

首先唔知咩質地，針數唔同 布料唔同 圖䅁印刷方式唔同都可能會影響價格
同埋我會假設呢啲議題佢唔可以拎返大陸做，可能係香港工廠，所以成本比較高
再假設佢要求工廠盡快出貨，亦有可能導致成本增加
所以我唔知係咪成本價

70蚊你食少餐譚仔啦, 你一係自己用70蚊整得到咪自己整咯洗咩比錢買. 一係唔整，呢d T shirt點到可以做到d宣傳作用比d人關注到. 人地講個成本價可以係原材料加人工個價係成本價，你覺得10蚊買一件自己印先係成本價會唔會太一廂情願?

照你咁講以後冇錢賺就唔洗搞社運啦
難怪死廢老會信6.9 6.16有人收錢遊行
樓主同佢地一樣concept

將成個示威運動變成消費商品
收皮啦你

子貢同子路係孔子個fd?

你要求佢用成本價，咁佢係咪又可以要求間廠於大是大非面前放下個人私慾，用成本價做衫？
結果做好人就要生活窮困，咁個個走去做壞人喇

現代廣東話連登式譯文
起碼算將故事個道理真實呈現冇扭曲
將就吓喇大佬

標奇立異為乜？我相信大部分人買係為過癮，不如著件純色黑tee好過

個2個係孔子學生，你當孔子係呢個年代既補習老師，孔子有收佢地學費

你誤解晒
我意思係「為大我犧牲小我」很好，但對普通人嚟講要求太高
但「成全大我同時小我得益」就好多人都可以做到，而且對大我亦更加有利
所以我認為當見到小我得益嘅時候實在毋須指責
btw，你可以留意吓d社企員工，特別係高層出緊幾多錢人工

其實你呢啲叫道德綁架，係一種好危險嘅思想

咩material可以搞到$70件tee呢？想問？ 你講咩針數呀！一碼料幾吋封，幾錢一碼，一碼開料幾多件，刀模洗唔洗同你計埋呀！ 仲講印刷你老母，唔係絲印就尼龍模印啦仆街。你老母用人手寫所以貴好未呀！幫人諗咁撚多假設，都唔撚同你講搵工廠講到咁專業，你事鳩但去深水埗上樓搵人買件淨t幫你印，都唔撚洗$70一件啦咁既數量！！！

你唔知咪問囉，都話香港大撚把人做garment merchandiser

你唔好撐啦，乖啦，將個焦點放返好。有心既，去開個po招個採購巴打幫你啦，好唔好？